今日極其悲痛哀悼我大宋王朝覆亡七百四十週年！

宋朝（960年2月4日－1279年3月19日）覆亡，厓山海戰中國整個精英階層全部殉國，一脈相承數千年的中華文明由此產生斷層，其影響深遠延續至今。崖山之後，再無中國，這是一個爭議很大的命題。兩宋300餘年，一直都是重文抑武，在軍事上屢受外敵之辱，常被稱為「弱宋」。 但全面的看待，宋朝在經濟、文化、科技、農業、工商業、手工業等諸多方面都達到了中國封建社會的巔峰，其成就超過了之前的隋唐和之後的明清，他是中國歷史上唯一一個沒有抑制工商業的朝代，並且極力發展對外貿易。雖然不斷的納貢稱臣，但國庫歲收依然充裕，終宋一世，只爆發過幾次小規模的農民起義，這應該是有其原因的。漢文明在宋朝時候，領先世界，富有人文精神，科技發達，也具有抵抗精神，在蒙古橫掃歐亞大陸后，獨立支撐數十年。蒙古軍隊佔領中國北方時，其種族滅絕手段極為惡劣。幾乎每個城市都有屠城記錄。蒙古屠殺造成了中國北方人口大量減少，其程度令人觸目驚心。在北方有4500萬以上登記人口，而在各地屠城以後，還不到700萬，而且這個數字一直保存到元末甚至明初。不排除有幾百萬人口逃到南方，以及死於瘟疫，飢餓的人口，那麼也至少屠殺了80%以上，據記載，宋人到中原后發現，中原地區千里無人煙，白骨遍地，井裡塞滿了死屍而水不可飲。蒙古軍隊攻佔長沙時嶽麓書院的數百名書生全部壯烈戰死，但3百多年後，崇禎皇帝弔死煤山時身邊只有一個太監，更別提什麼陸秀夫般的忠臣了…..可以說中國的精英盡喪蒙元之手。此後漢文明再也沒有振作起來，市民社會的發育，新型商業經濟的發展，以及科學技術的創新都無從談起，中國喪失了最好的發展機會。

痴撚線

你老母生你出嚟就痴撚線

見你咁有心，幫你推下